貓仔係咪一定要絕育？

第一次養貓
英短 9個半月
試過發情，例如奶J，漏尿
但唔會帶好多麻煩比我，例如亂屙尿果d都冇，好乖
我有做過資料搜集 一般來說絕育好似係對貓女的好處係大d，但對貓仔來說冇咩特別好處
話就話貓仔絕育後會乖d唔會成日叫，週圍屙
但我隻貓真係好乖 其實係咪唔絕都得？
身邊d朋友不停問我幾時帶去絕又講到唔帶去絕就係對貓唔好咁
但唔想佢無啦啦挨一刀
求指教

奶j

但又貓女

清 標題寫咗係貓仔

我冇咁嘅條件幫佢養妻活兒

你睇多次人哋嗰句講咩啦

絕育=切J?

唔識幫佢打飛機仲學人養貓

人地話絕育對貓女好D, 冇話佢個隻係貓女... 傻鳩

你都唔想無左蛋蛋

衝出嚟

主要係絕育後老左會少D病痛, 如果自己隻貓唔會有機會俾佢扑野留種, 絕育係可以認真考慮嘅選項

成日發情又冇得扑嘢會唔會好慘

我隻貓女未發情就絕咗，從來都唔知呢樣嘢冇咗都唔會sad

點打？

冇錯。同埋蛋蛋好可愛好好摸，我都唔捨得

先之前都好擔心，好似你咁覺得佢捱一刀好肉赤不忍心，但隻衰女絕完即晚都好似冇嘢咁勁活潑跳來跳去，係戴住個圈佢唔習慣唔鍾意。先隻愛協做傷口埋得好好。

貓仔絕育比貓女簡單好多，好似唔使戴圈添，好快冇事

絕育之後係咪會癡肥？
我見我隻貓貓依家雖然唔算好大隻 5.3kg
但有d肌肉線條咁，驚佢絕咗之後就變肥反而冇咁健康

我見都要戴，不過就真係簡單d嘅

有張gif 貓貓想奶蛋蛋但唔見左 即刻好唔開心

冇摸過 幫佢抹屎眼 hi到邊皮都發脾氣咬我

哇，點解可以咁大隻？

我隻女都係英短10個月大得2.9kg
定係男仔會大隻d